[
    {
        "id": 1,
        "subject": "others",
        "question": "তারবীর নামাজ কয় রাকাত?",
        "answer": "তারবীর নামাজের রাকাত সংখ্যা নিয়ে মতবিরোধ থাকলেও ২০ রাকাত সম্পর্কিত মতটিই অধিকতর গ্রহণযোগ্য। তাই এটি ২০ রাকাতই আদায় করা উচিত কারন তারাবি যদি ৮রাকাত বা অন্য কিছু হয় তাহলে বাড়তি ১২রাকাত নামায তো আর খালে যাবে না রাইট? তবে আপনি চাইলে তারাবী ২০ রাকাতের বেশিও পড়তে পারেন কেউ লাডি-ঠ্যাঙা নিয়া মারতে আসবে না জাস্ট এইটা নিয়া ক্যাচাল না লাগাইলেই হইলো..."
    },
    {
        "id": 2,
        "subject": "others",
        "question": "বাংলাদেশের ১০০টাকার নোটে কোন মসজিদের ছবি আছে?",
        "answer": "তারা মসজিদের।"
    },
    {
        "id": 3,
        "subject": "others",
        "question": "স্বাধীন বাংলাদেশকে  কোন মুসলিম রাষ্ট্র প্রথম স্বীকৃতি দেয়?",
        "answer": "সেনেগাল"
    },
    {
        "id": 4,
        "subject": "others",
        "question": "গাজায় সাম্প্রতিক কালের সংঘর্ষ কবে শুরু হয়? (MBBS-24-25)",
        "answer": "অক্টোবর ২০২৩"
    },{
        "id":5,
        "subject":"others",
        "question": "আলোকবর্ষ কিসের একক?",
        "answer":"আলোকবর্ষ দুরত্বের একক।"
    },{
        "id":6,
        "subject":"others",
        "question": "ঢাকা মেডিকেল কলেজ কত সালে প্রতিষ্ঠিত হয়?",
        "answer":"১৯৪৬ সালে"
    },{
        "id":7,
        "subject":"others",
        "question": "সড়ক পথে সংক্ষিত দূরত্বে টেকনাফ থেকে তেতুলিয়া যেতে হলে কোন জেলা হয়ে যেতে হবে?",
        "answer":"সিরাজগঞ্জ"
    },{
        "id":8,
        "subject":"others",
        "question": "১৯৭১এ স্বাধীন বাংলা ফুটবল দলের অধিনায়ক কে ছিলেন?",
        "answer":"জাকারিয়া পিন্টু"
    },{
        "id":9,
        "subject":"others",
        "question": "মুক্তিযুদ্ধ কালে বাংলাদেশ ফিল্ড হাসপাতাল সূচনা করেন কে?",
        "answer":"ক্যাপ্টেন আক্তার আহমেদ"
    },{
        "id":10,
        "subject":"others",
        "question": "আলোকবর্ষ কিসের একক?",
        "answer":"আলোকবর্ষ দুরত্বের একক।"
    },{
        "id":11,
        "subject":"others",
        "question": "ইখতিয়ার উদ্দিন মুহাম্মদ বিন বখতিয়ার খিলজি কোন শাসককে পরাজিত করে বাংলার রাজধানী নবদ্বীপ জয় করেন?",
        "answer":"লক্ষন সেন"
    },{
        "id":11,
        "subject":"others",
        "question": "বৈষম্য বিরোধী আন্দোলন চলাকালে আবু সাঈদ কবে শহীত হন?",
        "answer":"১৬ জুলাই ২০২৪"
    }

]